上水大塞車3小時 千人呆等

上水大塞車3小時 千人呆等

要聞

粉嶺公路昨嚴重擠塞，大批乘客索性落車步行離開。讀者提供圖片

【本報訊】上水區昨再次大塞車，交通癱瘓逾3小時！昨傍晚6時許開始，雞嶺迴旋處、大頭嶺迴旋處、新豐路及新運路一帶均嚴重塞車，大量汽車被困路中，有巴士乘客在粉嶺公路冒險落車沿路肩步行回家，高𥧌期更有近千人在巴士車站打蛇餅候車，怨聲載道。

疑內地來港車流激增

市民吳先生訴苦，昨傍晚他於深水埗乘搭270B巴士往上水找朋友，巴士至粉嶺百和路時「完全塞死晒，架車郁都冇郁」，未幾乘客鼓譟，車長最終答應開車門，吳與百多乘客落車沿馬路邊前行，其間不斷有其他巴士乘客加入，最終他行了20分鐘約1公里才到達目的地，並目睹粉嶺公路也滿是人龍的奇景。

警方昨傍晚採取交通措施應對，包括封閉雞嶺迴旋處部份出入口，禁止私家車及貨車駛入上水，但效果不大。居民怨聲不絕，有人稱塞了兩小時也無法進出上水。

身兼北區區議員的立法會議員劉國勳稱，昨日上水區並無發生嚴重交通意外，但文錦渡路內地來港車流異常地多，未知是否塞車罪魁之一。

劉指去年11月上水大塞車已令居民苦不堪言，促政府盡快改善區內主要迴旋處的分流措施。

■記者陳志偉

疑內地來港車流激增

星期日去投票